source:  
https://wired.jp/article/netflix-city-hunter/   

![](https://media.wired.jp/photos/66568da35b0c36c0783798d2/master/w_640,c_limit/RE_RE_CityHunter_S87_Unit_5868.jpg,RE_RE_CityHunter_S87_Unit_5868.jpg)  
[Tomoko Hasegawa](https://wired.jp/author/tomoko-hasegawa/)  [Culture](https://wired.jp/culture/)  2024.06.05  

# Netflix版『シティーハンター』、その世界的ヒットの必然  
Netflix版《城市猎人》风靡全球的必然  

北条司原作の漫画「シティーハンター」がNetflixで実写映画化され、世界的に注目されている。グローバルでもNetflix公式TOP10首位を達成するなど好成績を収めたヒット作は、いかにつくられたのか。監督の佐藤祐市と主演の鈴木亮平に訊いた。  
北条司原作的漫画《城市猎人》在Netflix上被拍成真人电影，受到世界瞩目。在全球范围内也取得Netflix官方TOP10首位等好成绩的热门作品，是如何制作出来的呢?我问了导演佐藤祐市和主演铃木亮平。  

![Netflix版『シティーハンター』、その世界的ヒットの必然](https://media.wired.jp/photos/66568da35b0c36c0783798d2/master/w_2560%2Cc_limit/RE_RE_CityHunter_S87_Unit_5868.jpg%2CRE_RE_CityHunter_S87_Unit_5868.jpg)  
©️Tsukasa Hojo/Coamix 1985  

1985年から91年にかけて『週刊少年ジャンプ』に連載された北条司の漫画「シティーハンター」。ボディガードや人探し、さらには殺しの依頼まで引き受けるスイーパー（始末屋）の冴羽獠が主人公のハードボイルドとコメディが絶妙に組み合わさった作品として人気を博し、87年に始まったテレビアニメは4シリーズまで続くヒット作となった。  
北条司的漫画《城市猎人》于1985年至1991年在《周刊少年Jump》上连载。主角是负责保镖、寻人甚至杀人任务的Sweeper(杀手)冴羽獠，这是一部硬汉派与喜剧绝妙结合的作品，大受欢迎，1987年开始的TV动画成为了持续的热门作品，共播出了4个系列。

こうして80〜90年代のポップアイコンとしてのイメージを確固たるものにしたシティーハンターの人気は、いまも色あせることはない。[2023年に公開された劇場版アニメ](https://www.cityhunter-movie.com/)は興行収入10億円超えを記録したほどだ。  
就这样，作为80~90年代流行偶像形象的《城市猎人》的人气至今仍未消退。2023年上映的剧场版动画甚至创下了票房收入超过10亿日元的记录。  

しかも、国境と文化を超えて支持される作品であることが、[Netflix製作の実写映画版『シティーハンター』](https://www.netflix.com/jp/title/81454087)で改めて証明された。4月25日にNetflixで全世界配信されるやいなや、公式「週間グローバルTOP10（非英語映画）」（4/22〜28）で初登場1位を記録し、これまでにフランス、韓国、香港、ブラジルを含む世界50の国と地域で週間TOP10入りを果たしている。日本国内でも「日本の週間TOP10（映画）」で3週連続の首位を達成した。  
而且，Netflix制作的真人电影版《城市猎人》再次证明了这是一部跨越国界和文化的作品。4月25日在Netflix上全球播放后，在官方“每周全球TOP10(非英语电影)”(4/22~28)中首次登场就获得第1名，至今已与包括法国、韩国、香港、巴西在内的世界50个国家和地区合作。在地区进入了周TOP10。在日本国内也达成了“日本每周TOP10(电影)”连续3周的首位。

Netflix映画[『シティーハンター』](https://www.netflix.com/jp/title/81454087)は独占配信中。グローバルでもNetflix公式TOP10首位を達成するなど好成績を収めた。  
Netflix电影《城市猎人》独家播出中。在全球也取得了Netflix官方TOP10首位等好成绩。  

## 実写化する“意味”を徹底追求  
彻底追求真人化的“意义”

[Netflix](https://wired.jp/tag/netflix/)版の成功はファン層の厚さもさることながら、実写化する意味を徹底追求した結果といえる。「80年代につくられた原作のよさを取り入れながらも、いまの時代にどう合わせるのか。まずはそこから十分に話し合いました」と、監督の佐藤祐市は語る。  
Netflix版的成功固然有深厚的粉丝基础，但也可以说是彻底追求真人化意义的结果。导演佐藤祐市说:“在吸取80年代创作的原作优点的同时，。首先充分讨论了如何迎合当今时代这一点。”  

一方で、“もっこり”といった当時のギャグや、冴羽獠が仕事の依頼を受ける際に使われる駅の伝言板、ヒロインである槇村香を象徴するアイテムである“100tハンマー”など、表現を慎重に見直さざるを得なかったものは多かった。  
另一方面，当时的噱头“Mokkori”、冴羽獠接受工作委托时使用的车站留言板、象征女主角槙村香的道具“100t锤子”等，都必须仔细审查、 影片是在非常困难的情况下拍摄的。  

「現場で一つひとつ何度も確認し、台本は何回も書き直されていきました。原作のファンであれば喜んでもらえそうなことでも、原作を知らない人にはドン引きされかねない。取捨選択しなければならない点が悩みどころでした」  
“在现场一一确认了好几次，剧本也修改了好几次。原作的粉丝可能会很高兴，但不了解原作的人可能会很反感。要做出取舍，这一点让我非常苦恼。”  

しかも、世界配信を前提としたNetflix作品だけに、世界の視聴者を意識してつくる必要があった。佐藤によると、「海外の視聴者に受け入れられる表現かどうか」という葛藤との闘いだったという。日本の視聴者に受け入れられることすべてが海外の視聴者には当てはまらないので、バランス感覚が重要になるからだ。それでも迷ったときは、「日本人のぼくたちがつくる、日本の役者である鈴木亮平が演じる『シティーハンター』はどうあるべきか」という視点を大事にしたのだと、佐藤は明かす。  
由于这是一部旨在发行的 Netflix 作品，因此有必要在制作时考虑到全球观众。 佐藤认为，“外国观众能否接受这种表达方式是一个难题“，日本观众可以接受的东西不一定适用于外国观众。这是因为平衡感非常重要，日本观众可以接受的东西不一定适用于外国观众。 佐藤说，在有疑问时他重视的是 "由我们日本人创作、日本演员铃木亮平扮演的《城市猎人》应该是什么样的"。  

![冴羽獠を演じたのは、「子どものころから『シティーハンター』の漫画やアニメに触れて育ってきた」という鈴木亮平。それゆえに、「世界配信のNetflixではどこにターゲットを合わせて演じるのが正解なのか──という迷いがありました」と振り返る。](https://media.wired.jp/photos/66568deae3d41b8e5fb9d909/master/w_1600%2Cc_limit/RE2_S19_CHJA3095.jpg%2CRE2_S19_CHJA3095.jpg)  
冴羽獠を演じたのは、「子どものころから『シティーハンター』の漫画やアニメに触れて育ってきた」という鈴木亮平。それゆえに、「世界配信のNetflixではどこにターゲットを合わせて演じるのが正解なのか──という迷いがありました」と振り返る。  ©️Tsukasa Hojo/Coamix 1985  
上演冴羽獠的，是“从小接触《城市猎人》漫画和动画长大”的铃木亮平。正因为如此，他回忆道:“在全球播放的Netflix中，应该把目标对准哪里才是正确的选择呢?这让我很迷茫。”©️Tsukasa Hojo/Coamix 1985  
 
    

主演である鈴木にも迷いがあったという。「子どものころから『シティーハンター』の漫画やアニメに触れて育ってきただけに、世界配信のNetflixではどこにターゲットを合わせて演じるのが正解なのか──という迷いがありました」と、鈴木は振り返る。  
作为主演的铃木也曾犹豫过。铃木回忆道:“我从小就接触《城市猎人》的漫画和动画长大，在全球播放的Netflix上，到底应该找对目标观众才对呢?这让我很迷茫。”  

そうして現場で話し合っていくうちに、鈴木は日本、アジア、欧米それぞれの視聴者に届けるべき意味を見出していった。「やはり、まずは日本の方たちにアピールし、そのうえで日本の作品に慣れているアジアの方にも、そして欧米の方に対しては日本独自の“味”を楽しんでいただくことを意識しました」  
在现场讨论的过程中，铃木找到了应该传达给日本、亚洲、欧美观众的意义。“还是先吸引日本观众，然后让熟悉日本作品的亚洲观众，以及欧美观众享受日本独特的‘味道’。”

一方で、日本と欧米とでは、そもそも演技の表現に違いがあることで、演じることの難しさもあったという。  
另一方面，日本和欧美在演技表现上本来就有差异，所以也有演绎的难度。  

「欧米では、たとえアニメが原作の作品であってもリアリティに寄せた演技が好まれます。例えば、『アベンジャーズ』はストーリーは非現実的ですが、俳優の演技はあくまで人間として自然に演じています。でも、『シティーハンター』の場合は、リアリティに寄せすぎて演じてしまうと“冴羽獠のよさ”が失われてしまいます」と、鈴木は語る。「だから、アニメ調の誇張した芝居や演出もある程度は残して『シティーハンター』感を表現したわけですが、どこまでリアリティ志向の欧米に合わせていくべきか、その案配が難しかったです」  
“在欧美，即使是以动画为原作的作品，也喜欢贴近现实的表演。比如《复仇者联盟》，虽然故事是不现实的，但演员的表演始终是作为人的自然表演。但是，在《城市猎人》的情况下，如果演得过于贴近现实的话，就会失去“冴羽獠的善意””，铃木说。“所以，在一定程度上保留了动画风格的夸张戏剧和演出，表现出了《城市猎人》的感觉，但在多大程度上应该与追求真实感的欧美国家相适应，这个方案很难。”  

![鈴木は「アニメ調の誇張した芝居や演出もある程度は残して『シティーハンター』感を表現した」と語る。](https://media.wired.jp/photos/66568e3da6f4ab74a772ba9f/master/w_1600%2Cc_limit/RE3_CityHunter_S61_Unit_6462.jpg%2CRE3_CityHunter_S61_Unit_6462.jpg)  
鈴木は「アニメ調の誇張した芝居や演出もある程度は残して『シティーハンター』感を表現した」と語る。  ©️Tsukasa Hojo/Coamix 1985  
铃木说:“在一定程度上保留了动画风格的夸张的戏剧性和演出，表现出了《城市猎人》的感觉。”©️Tsukasa Hojo/Coamix 1985  

![ヒロインである槇村香を象徴するアイテムの“100tハンマー”など、原作でおなじみのアイテムも表現を慎重に見直しながら登場している。](https://media.wired.jp/photos/66568e3c8d13fd03451579da/master/w_1600%2Cc_limit/CityHunter_Sc98_BTS_5337_p.jpg%2CCityHunter_Sc98_BTS_5337_p.jpg)  
ヒロインである槇村香を象徴するアイテムの“100tハンマー”など、原作でおなじみのアイテムも表現を慎重に見直しながら登場している。  ©️Tsukasa Hojo/Coamix 1985  
象征着女主角槙村香的道具“100t锤子”等，原作中熟悉的道具也在慎重修改表现的同时登场。©️Tsukasa Hojo/Coamix 1985  

## 異例の新宿ロケ  
破例的新宿外景拍摄  

これも「シティーハンター」が日本の80〜90年代のポップアイコンであるがゆえの苦労といえるだろう。それでもNetflix版が成功したのは、舞台を「令和の新宿」に設定したことも大きい。実際に新宿で撮影されたことで、新宿という街のリアリティがこれ以上にないほど伝わってくる。歌舞伎町シネシティ広場やゴジラロード、歌舞伎町一番街の空気感まで、映像に捉えられているかのようだ。  
这也可以说是因为《城市猎人》是日本80~90年代的流行偶像才会这么辛苦吧。尽管如此，Netflix版的成功也与将舞台设定在“令和的新宿”有很大关系。因为是在新宿实际拍摄的，所以没有比这个更能传达新宿这个城市的现实感的。歌舞伎町电影城广场、哥斯拉之路、歌舞伎町一番街的氛围，仿佛都被影像捕捉到了。  

なかでも佐藤は、森田望智が演じたヒロインの香が初めて新宿・歌舞伎町に足を踏み入れるシーンを新鮮に映し出すことにこだわったという。  
其中佐藤表示，展现了森田望智饰演的女主角香首次踏入新宿·歌舞伎町的场景。  

「香は兄である槇村秀幸が、ここでどのような仕事をしてきたのか何となく気づいてはいるものの、詳しくはわからない状況。だからこそ、エネルギーに満ち溢れた新宿の街にいそうな人をたくさん集めて撮りました。撮影を終えるには朝までかかることもあったほどです」と、佐藤は説明する。「エネルギッシュな街だからこそ、いろいろな人が集まってくる。そんなことも表現したいと思ったし、そこにいる香というキャラクターの魅力も引き出したかったんです」  
“香虽然不知不觉地注意到了作为哥哥的槙村秀幸在这里做了什么样的工作，但是具体情况不太清楚。正因为如此，才聚集了很多在充满能量的新宿街头的人进行拍摄。为了完成拍摄，有时甚至要等到早上”，佐藤解释道。“正因为是充满活力的城市，所以才会聚集各种各样的人。我想表现这些，也想把香这个角色的魅力发挥出来。”  

老若男女、職業も生き方も多様な人々が行き交うリアルな新宿の日常風景を再現しようと、400人以上のエキストラが参加し、撮影は進められた。そもそも、これほど大規模な撮影が新宿で実施されたことは過去にない。歌舞伎町の地元商店街や新宿区の行政関係者、新宿警察署など、多くの関係者からの全面協力を得て実現している。  
男女老少，职业和生活方式都各不相同，为了再现新宿的真实日常风景，400多名群众演员参加了拍摄。说起来，在新宿进行如此大规模的拍摄是过去没有过的。这是在歌舞伎町的当地商店街、新宿区的行政人员、新宿警察署等众多相关人员的全面协助下实现的。  

「ロケということでどうしても時間の制約があり、その点は苦労しました。当初は朝の新宿も考えていましたが、結果的には夜が中心になりました。実は獠と槇村が赤のミニクーパーでカーチェイスすることもイメージとしてはありました」  
“因为是外景拍摄，无论如何都有时间上的限制，这一点让我很辛苦。当初也考虑过早上的新宿，但最终还是以晚上为中心。我曾经想象过獠和槙村开着红色MiniCooper飙车的场景。”  

![舞台は「令和の新宿」。実際に新宿で撮影されたことで、新宿という街のリアリティがこれ以上にないほど伝わってくる。](https://media.wired.jp/photos/665690598d13fd03451579dc/master/w_1600%2Cc_limit/RE03_CityHunter_Sc24_Unit_3813.jpg%2CRE03_CityHunter_Sc24_Unit_3813.jpg)  
舞台は「令和の新宿」。実際に新宿で撮影されたことで、新宿という街のリアリティがこれ以上にないほど伝わってくる。  ©️Tsukasa Hojo/Coamix 1985  
舞台是“令和的新宿”。因为是在新宿实际拍摄的，所以没有比这个更能传达新宿这个城市的现实感的。©️Tsukasa Hojo/Coamix 1985  

## 普遍的な価値を追い求めて  
追求普世价值  

鈴木が扮する冴羽獠が約40人を相手に超ド派手なガンアクションを繰り広げるシーンをはじめ、Netflixの『シティーハンター』は十分に見応えがあるシーンの連続だ。佐藤が「原作のファンである亮平くんが現場の誰よりも理解していたから、教えてもらうことが多かった」と語るように、原作の世界観に重きを置いた結果といえる。  
由铃木饰演的冴羽亮对战约 40 人的超炫枪战场景，Netflix的《城市猎人》是十分值得一看的连续场面。正如佐藤所说，“作为原作的粉丝，亮平比现场的任何一个人都更了解，所以从他那里学到了很多东西”，可以说这是把重点放在原作世界观上的结果。  

そうした原作重視の姿勢は、撮影現場の状況を振り返る鈴木の言葉からも伝わってくる。「みなさんが信頼してくださったので、台本に関することから、それぞれのキャラクターに関することまで、『ファンはこう思います』ということを伝えさせてもらいました。そして現場も納得したうえで、『この部分はこう変えよう』と反映されていったのです」  
这种重视原作的态度，从回顾拍摄现场状况的铃木的话中也能感受到。“因为大家都很信任我，所以从剧本到各自的角色，我都告诉大家‘粉丝是这么想的’。然后现场也接受了，然后就反映出‘这个部分要这么改’。”  

こうして、いまの時代に実写化する意味を現場が徹底的に追求したことで、Netflixの『シティーハンター』は必然ともいえる世界的ヒットを記録した。刹那的ではなく、普遍的な価値を求めたことで、その成功は導かれたのである。  
可以说，片方彻底追求真人改编在当代的意义，使得Netflix 的《城市猎人》在全球范围内大受欢迎。 影片的成功不是一时的成功，而是在普世价值的追寻指引下取得的成功。  

そんな新世代のシティーハンターの世界観は、今後も広がっていく余地がありそうだ。ラストシーンでは獠と香が“バディ”となっていく可能性が示唆され、かつてアニメ版で大ヒットしたテーマ曲をTM NETWORKが新たにレコーディングした「Get Wild Continual」が流れてエンドロールへと続く。この演出だけでなく、テーマ曲の「Continual（繰り返し続いていく）」という言葉も、次作への期待を高めている。  
这种新一代城市猎人的世界观，今后似乎也有扩大的余地。最后一幕暗示獠和香可能会变成“Buddy(伙伴)”，由TM NETWORK重新录制过去动画版大热主题曲的《Get Wild Continual》，一直到片尾。不仅是这样的演出，主题曲“Continual(不断重复)”这句话也让人对下一部作品充满期待。  

（Edited by Daisuke Takimoto)  
（编辑：Daisuke Takimoto）

※『WIRED』による[Netflixの関連記事はこちら](https://wired.jp/tag/netflix/)。  
※请参阅《WIRED》关于 Netflix 的相关文章。  

